俄電競隊「愛的獨角獸」戰服寫繁體字 中國網友不爽了

電競隊伍「Unicorns of Love」的繁體字隊服引起中國網友討論。（圖取自@UnicornsOfLove推特）

2020/10/04 19:19

〔即時新聞／綜合報導〕《英雄聯盟》（LOL）日前在中國上海舉行世界賽，其中一組來自俄羅斯的隊伍「Unicorns of Love」在隊服上以繁體字標出隊名「愛的獨角獸」，意外引起中國網友議論。

「Unicorns of Love」日前晉級小組賽，中國電競媒體在微博上轉發消息，並稱讚該隊伍很用心，到中國打比賽，還特地穿寫有「愛的獨角獸」中文字樣的隊服出賽。

不過有中國網友不領情，留言道「鵝，為什麼是繁體字？」、「繁體字？功課沒做到位啊？」、「他媽的香港台灣最近都不老實，他還給我整個繁體字」、「繁體字看著總有種中二的感覺」。

也有其他網友表達不同看法，「繁體才是中文的精髓」、「繁體好看點」、「搞設計的比較喜歡繁體字有藝術感」、「太敏感了朋友」、「對聯很多都用的是繁體字」、「（指質疑繁體字的網友）出來被罵」。

人地用咩字關你鳩事咩支那

咁你又唔打殘體？柒頭

繁體字看著總有種中二的感覺
我有得中二你有冇

死傻鳩殘體咁甩皮甩骨成陣柒味
仲要印上衫
係得你班賤種先會接受到

夠膽打柒俄佬

你下次俾你老母啲骨佢地寫咪得lor

簡體字係比啲文盲同埋外國人學中文先用
要用黎表達藝術點解唔用繁體

你們不是喜歡說"自古以來"?,自古以來都係用殘體字?

樓主唔貼source

賤種垃圾先用簡體講普通話

溫影帝寫書法都係繁字,唔通中二病發作

又唔係殘障梗係用繁體啦

玻璃心不是浪得虛名

做中國人柒到仇視自己國家嘅文化，仲好有資格教人愛國，笑死人

簡體字係諗住推廣 比更多文盲識字而創做, 咁人地唔係文盲咪唔用囉

正體字

俄戰隊：寫甲骨文驚人唔識睇

當初殘體字就係因為多文盲先要簡化俾文盲易學d

愛的獨角獸

宜家變咗數碼年代，用電腦打，已經冇分別，殘體字呢個任務已經完結，變咗政治精神圖騰

件衫配嚟個名真係巧正

人哋書法都寫繁體字，草書個啲另計啦

有時睇呢啲濕鳩玻璃心講野，真係忍唔出笑出聲

又想反俄老
但係連雜種都唔睬你地小粉紅

隸書 配 正體字 最無敵

從文字演化角度睇，繁體字係先進過簡體字。
學完繁體係兼容到簡體。但係你學完簡體再學繁體係仆得街。
原先簡體字其實係俾低水平人學。簡單d。
如果你話要寫得快。其實on9先學中文。人地英文快過你n倍。

簡單講，一係就用英文。迫住中文就緊係要學正體字。話簡體點好個班其實係弱智。

正常人同弱智人士係無討論空間。

係得班生藩唔知仲係度拎簡體字打飛機

五毛又出現

文盲睇唔明繁體

俄佬:WFC

唉我真係屌你老母好鳩煩啊班垃圾寫中文一撚定要寫你班畜生用嘅殘體咩

個獨字
先係佢哋嘅目標

好彩支那人唔用繁體，垃圾野留比佢地自已用ok，好似個d屌米華為咁，慢慢j飽佢

On9仔

人哋又唔係中共人寫甲骨文都仲得

正體字就係發展成熟既字體
D傻鳩三毛最鐘意講咩用甲骨文
黎掩蓋殘體 係字體大退步

根據「韓登仔」邏輯：

LOL一定系南韓game

班人真係痴線到好誇張佢地係強國人 唔係中國人嚟

師兄柒左快啲走 我幫你檔住

愛的獨角獸，繁體寫法，支那譯法。

反到無曬腦 佢地求其搵到樣嘢可以護航就用

中国網友： 媽滴 害我看了半天也猜不到寫甚麼 一直以為被駡 感覺像文盲般

人地寫繁體關你L事咩支那人
乜L嘢叫唔老實
你老母個ccp就好L老實啦

咁都可以不滿
究竟有幾自卑

繁體字就係中二？ 咁簡體係咪殘體呀？

用殘體字既人唔敢面對自己係低端人口

咁死支那唔用俄文同人溝通？

習近平小學

藝術美感既野
冇文化既人係唔會明

係正體字，對應殘體字

無錯，唔係繁複，係正統

俄佬都知繁體（正體）先係正確中文字

你個offtopic都off得好誇張下
完全唔知你講緊乜人

佢哋有人用繁體字去象徵香港台灣先搞笑，反而係佢哋唔肯認繁體字數典忘祖先啱

執定先啦差唔多時辰架啦

繁體先係中文正體....

殘體字係俾文盲用

「繁體字看著總有種中二的感覺」

秒

清華嗰個成個魔法陣

仲有中國銀行

其實中字有無邊個字體霸氣d

繁體
正體

為何玻璃心是極壞事情

仲唔爬牆出去出精俄狗

條垃圾5毛5cents真係好撚煩

人地個英文仲要唔係用支那拼音

成個LOGO 完全無沾染任何支味

小支支快啲舉報北大清華啦

未必有全屍

搬甲骨文出嚟講嘅連支那仔都會屌滑坡，你俾少少新意啦低級五毛

呢個標準五毛嚟
已block

已封鎖會員 HKUSecret完全封鎖

愛的獨角獸
爱的独角兽
邊個型啲一睇就知啦

搵唔到二樓嘅留言

證明簡體字果陣柒味 外國人都感受到

一早block咗上面個柒頭

關你撚事咩

關佢L事咩

可能你block咗

剩係識掃盲字仲冇自知之明

垃圾殘體字，愛字無撚埋個心
支那就係咁

五毛

冇人識寫

唔係
殘體字唔係因為多文盲先要簡化
而係蘇聯老點毛澤東搞「廢除漢字政策」
嚮完全廢除漢字之前
中共就整咗堆殘體字
作為短期過渡用字嚟用
原本打算逐步連殘體字都廢埋
從此中文得返拼音
以後嘅中文書就會變成咁：

（呢本唔係英文書，而係中文書，原本中共同蘇聯合作搞「廢除漢字」係想將中文變成咁）
但係後來中蘇反面
毛澤東終止「廢除漢字政策」
又唔肯認錯復用正體字
結果呢堆原本係俾中共廢棄嘅殘體字
就俾中共當係正規文字推廣
然後老作話有助消除文盲

五毛唔駛扯貓尾喇

擋啊屌你老母盲毛

玻璃一地都係

算數啦，人哋最多咪讀緊垃圾初中

鬼夠膽屌清華北大咩

繁體先係正統中文，支那仔想反華？

自己做文盲寫垃圾字都算啦
要逼人哋跟埋你做文盲低等人

正體字先係中文
殘體字只係中蘇搞廢除漢字失敗後嘅剩餘垃圾嚟

好過g2件垃圾殘體衫

改咩英文user名姐，祟洋狗心改不了?

呢條柒碌一早block咗
甲佢老母，錯誤類比啦

繁體字真係好柒用英文咪算囉

領土就成日話自古以來
語言文字又唔見佢哋話自古以來

真係唔明殘體字除咗寫快少少之外有乜意義
又難睇啲字又怪

又係你？專搶二樓

幫著名五毛擋姐係你都係五毛啦
bye block了

其實係
學繁體向下係兼容到簡體
但簡體你係會諗唔明點變返繁體

一陣清北真係轉簡體就笑死

字款都靚

睇唔到+1

有冇話點解要廢除漢字？明咁有歴史同文化嘅字體

小粉紅幾時會屌埋人地寫俄文

ba si ba

有冇違反國安法？

小粉紅：好嬲好嬲

自卑感完全表露

廢除漢字發生過兩次
第一次係中華民國年代
當時民國有部份知識分子覺得方塊字好落後
如果中國要追上西方列強
一定要改用拼音字（魯迅講過「漢字不滅，中國必亡」）
結果民國係有搞過廢除漢字同簡化漢字一年左右
但好快就俾大量學者同從政者反對
話廢除漢字會消滅中華文化嘅根
所以國民政府停咗無繼續搞

第二次係蘇聯史太林想搞「世界共同語」
毛澤東響應契哥號召
所以中共國就搞埋一份
中共搞廢除漢字純粹係擦蘇聯鞋嘅外交政策嚟
後來搞衰咗
先改口話殘體字有助減少文盲
甚至老作話殘體字比正體字進步

殘體字最初只係打算短期用嘅Condom字
邊有咩意義
等於用過嘅Condom有咩存在意義？

真 只要鬥紅就可以屌到佢地收哂皮

第一次見清華個Logo
成個咕嚕咕嚕魔法陣咁嘅

點解漢字係落後 容易寫容易睇就先進？

漢字不滅，中國必亡
真係估唔到呢句係出自佢口

寫英文，又有無問過人？

打柒佢地丫嘛

魯迅原文：
漢字不滅，中國必亡。
因為漢字的艱深，使全中國大多數的人民，永遠和前進的文化隔離，中國的人民，絕不會聰明起來，理解自身所遭受的壓榨，理解整個民族的危機。
我是自身受漢字苦痛很深的一個人，因此我堅決主張，以新文字來替代這種障礙大眾進步的漢字。
譬如說一個小孩子要寫一個生薑的[薑]字或一個[鸞]字到方格子裏面去，能夠不偏不歪，不寫出格子外面去，也得要化一年功夫，你想漢字麻煩不麻煩？

咪好似越南咁

關你撚事咩5毛

殘體=共產 窮撚 文盲
繁體= 國民黨（當時） 知識份子

文化大革命都仲進行緊

文盲先用殘體，五毛都知

也有其他網友表達不同看法，「繁體才是中文的精髓」、「繁體好看點」、「搞設計的比較喜歡繁體字有藝術感」、「太敏感了朋友」、「對聯很多都用的是繁體字」、「（指質疑繁體字的網友）出來被罵」。

啲粉紅睇咩都唔順眼
只要人哋唔係跪佢哋就唔順

真係玻璃心到呢
你地冇文化啫 人地有架喂

吾系貢牙

10.1早訓都關班支那人事

睇唔到

繁體字看著總有種中二的感覺

弱智

一早block 左呢條柒頭

用咩都冇所謂

反正冇人睇到佢留言

清華個logo好靚

俄仔正

想睇

垃圾文盲五毛

嗰班殘體垃圾唔知繁體先係正字？

sor係正體字

仲要peking

唔係點譯
愛の獨角獸
愛情獨角獸

屌你老母死入牆啦仆街,甲你老祖,9唔撚搭8,殘體就岩你啦,知唔知點解係殘體呀? 讀下書啦仆街

積左幾十年既校譽，唔會ON99改併音啦

你唔用56k ?
屌你老母

爱 愛
的 的
独 獨
角 角
兽 獸

自膠攞黎

魯迅係d 憤青 咩都屌—餐

漢字難同趕唔上西方文化科技真係有關咩

廣東話拼音？

柒你又用 why do you not just type in English？

玻璃心已經唔夠用嚟形容呢班傻仔 改叫泡沫心啦

魯迅呢度就係想講漢人嘅教育浪費咗太多時間係點寫字，想簡化從而令民眾係有限嘅時間內可以學多啲

咱有小三

牛Ｂ不？

仲有清華博士

寫正體中文犯法？

收皮啦文盲，全世界都要學英文呀，不如你唔好用中文啦笨柒。

啱呀，等我block撚埋你個仆街

唔係，北京既英文真係Peking

得罪講句
普通支那人WFC你用咩字
睇得明咪得

自古以黎中國都無出現過簡體/殘體字

你會錯過與高汁會然交流機會

也有其他網友表達不同看法，「繁體才是中文的精髓」、「繁體好看點」、「搞設計的比較喜歡繁體字有藝術感」、「太敏感了朋友」、「對聯很多都用的是繁體字」、「（指質疑繁體字的網友）出來被罵」。

呢D網友一定係台灣人

佢地又無講錯，清華呢個真係好中二

師姐又撚狗

睇佢撚狗好正

屌你老母
而家習大大喺到仲講乜撚野呢啲死老鬼啊
習大大都用簡體啦
如果佢識寫嘅話

d人成日都唔記得殘體係比文盲學

愛的波函數

新細明體

Skrrr

俄佬唯一要屌既野就係用新細明體
唔洗要幾靚, 用標楷體都已經收貨

大佬俄都敢屌識分莊閒未

搬石頭揼自己腳最佳例子

明個意思咪算夾硬整個中文名好柒晒

魯迅個出發點唔係錯既，但佢呢種正正就係比貧窮限制左思想，勢估唔到不過半世紀資源已經富足到可以玩全民免費教育

老老實實，就算外國人學，學到咁上下繁體字其實易d
好多簡體字個字本身已經無保留到個字既意思，見到新字無辦法見字知義，再學新字會愈來愈慢

夠膽咪去屌鳩俄佬囉

影帝手字幾好丁

就算全民免費教育都好，都一樣有大量時間浪費咗係呢啲位

佢地煩唔煩，成日無野揾野講

自古以來就係用正體字，唔存繁體簡體，只有一種中文，就係正體中文

緊係用返佢地啲口交術語啦

中南海有中二病感覺

牛B不